導演搞失蹤、超支7億 金城武怒了離組拒絕補戲

曾和鍾欣潼（阿嬌）交往的香港導演麥浚龍（Juno），首度執導電影《殭屍》就獲金馬國際影評人費比西獎，他3年前開拍電影《風林火山》，找來金城武、古天樂、梁家輝、劉青雲、任賢齊和高圓圓等大咖演出，前年3月宣布拍攝完畢，至今2年多仍無法上映，且又超支2億港幣（約7.5億元台幣），傳出惹怒多位演員，包括金城武。

據港媒報導，3年前開拍的電影《風林火山》遲遲未上映，除了後期資金問題，還爆出麥浚龍在片場和演員不合，與金城武和梁家輝產生分歧，讓金城武合約一到期就離開劇組，也不願意再回到片場補拍鏡頭。不少演員不滿麥浚龍的拍攝和處事手法，麥浚龍也經常搞失蹤，被爆在片場常常躲在帳篷裡，讓演員乾等，也不和演員溝通，導致金城武和梁家輝都曾因拍攝問題產生意見分歧。

任賢齊也曾在拍攝上給麥浚龍建議，但麥浚龍堅持己見，導致任賢齊手部拉傷，合約到期後也離開劇組，電影成本從2億港幣超支到4億。對此監製禤嘉珍回應：「導演很有才華，要求又很高，追求完美，很多時候對拍攝會很堅持，這樣就很自然會和演員有分歧，麥浚龍拍的片不是很多，經驗不夠，是需要去累積經驗。」目前後製持續在進行，坦言確實超支，預計最快明年問世。

Juno忙緊捧張繼安阿嫂，
幫套戲埋尾？不了

似同星爺一樣要做到好完美

疆屍係幾有風格既

王家衛都要有個好抵諗既梁朝偉先成到事啦
何況你唔係

呢兩個shot幾有戲味

似衰d講句人地周星池真係有好多年拍戲做戲經驗
人地少爺仔好好運有好劇本打情懷贏到一次聲譽，點知再拍就現哂型冇人頂得佢順

上次遇到錢小豪呢d抵得諗姐，今次咁多大明星就handle唔到，以後都幾難有大牌同你拍啦

如果王家衛唔係攞到個獎已經俾人劈死左啦。

仲有一點
一個係發緊霉 先要抵得諗 要去博
另一班係大星

唔覺得周星池啲戲有乜咁完美，好中學生話劇feel

江湖傳聞，殭屍只係報細咗個budget，實際係蝕好多錢

拎周星馳黎比真係過份左D

周星馳未執導前有多年電視演出經驗，出黎拍戲幾年，偷先師先開始執導

麥浚龍參與過的有幾多

拎佢同黃精甫比就差唔多

有日本大師清水崇傍住，點同

鬧劇都有鬧劇既完美，中學生話劇都有中學生話劇既完美。而事實出黎就係好收得，仲要紅到全世界。雖然佢事後唔願意面對自己既作品。唔係王家衛果d 先叫藝術既。

you are as good as what you see.

套殭屍係拍得幾好既

成功就王家衛 唔成功就王晶衛